Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?
Ans: python is a genral purpose language, because it can be used to creat a variety of different program and isnt specialized for any
specific problems.This versatility,along with it's beginner friendliness,has made it one of the most used programming language today.

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?
Ans: Because dynamic typing means that the type of the variable is determined only during runtime,where the interpreter asign variable a type
at runtime based on the variable's value at the time.

Q3. List some pros and cons of Python programming language?
Ans: Ans:- Addavantage of ussing python is easy to use, straight forward syntax, large user base, free and open-source license and cons of ussing python is heavy memory using.

Q4. In what all domains can we use Python?
Ans:- python is a programming language for domain such as deep learnig, machne learning, artificial Intelligence and also It Is fundamental tool for any data scientist.

Q5. What are variable and how can we declare them?
Ans:- variable is a basic unit of storage programming language, variable consist of a data type, the valable name, and the value to be assigned to the variable.

Q6. How can we take an input from the user in Python?
Ans: for that we use input function,first we print te message which we want to take input input from user and save in variable
for example: name=input("what is your name")
thrn with print funtion we took input
example: print(name)

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?
Ans:  Ans: By default, it return a string object.Hence, the input() function by default return the value as string data type.

Q8. What is type casting?
Ans:- The conversion of one data type into the other data type is known as type casting, python suport a wide variety of function or method 
like: int(),str(),float(),tuple(),set(),list(),dict(),and() for the type casting in python.

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?
Ans: Ans: yes we can take multiple inputs in one single line by using the raw_input funtion several times.

Q10. What are keywords?
Ans:- python keywords are special reserved word that have specific meanings and purposes and can't be used for anything but those specific purposes.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.
Ans :-no,keyword define the language's syntax rules and structure, and they cannot be used as variable names.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?
Ans: indentation refers to the spaces at the beginning of a code line, python uses indentation to indicate a block of code.

Q13. How can we throw some output in Python?
Ans: the basic way to do output is the print statement.

Q14. What are operators in Python?
Ans: Arithmetic operators
     comparison operators
     membership operators
     logical operators
     Identity operators
     membership operators
     bitwise operators.

Q15. What is difference between / and // operators?
Ans:-/ stands for normal division, devides the value on the left by the one on the right,notice the division result in a floating point value.
 // stands for floor division divides and return the integer value of the quotient.it neglect the digits after the decimal.

Q16. Write a code that gives following as an output.

iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
Ans:print("ineuron\"*4)

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.
Ans number int(input("Enter a number:))
    if (number%2)==0;
    print(number, is even number)
    else:
         print(number, "is odd number)

Q18. What are boolean operator?
Ans: Boolean is type of value that can be either True or False.

Q19. What will the output of the following?

1 or 0

0 and 0

True and False and True

1 or 0 or 0
Q20. What are conditional statements in Python?
and it has 3 key conditional statement
    1. if statement
    2. if else statement
    3. if elif-else statement

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?
Ans: if statement used determine whether a block of code will be executed or not
     if-else statement work in conjuction with the if statement to execute  code block when the define if condition is false.
     ans the if-elif-else statement is used check for multiple condition and execute the code block within if any of the condition evalute to be true.

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".
Ans: age-int(input("28:"))
     if age>18:
        print("i can vote")
     if age<18:
        print("I can't vote")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.

numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
Ans: 1st step:-1st[12,75,150,180,145,525,50]
            for val in 1st:
            print(val)
     2ns step: 1st[12,17,150,180,145,525,50]
               sum=0
               for val in 1st:
               sum=sum+val
               print(sum)

Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.
Ans: num1 = int(input('enter 1st number here:'))
     num2 = int(input('enter 2nd number here:'))
     num3 = int(input('enter 3rd number here:'))
     if (num1 > num2) and (num1 > num3)

Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions

The number must be divisible by five
Ans: a = [12,75,150,180,145,525,50]
     b = []
     for i in a:
         if i > 500:
          break continue
         if i % 5 == o:
      print(b)
If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

If the number is greater than 500, then stop the loop

numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
Ans: A string is a sequence of characters stored in a character array.A string is a text enclosed in double quotation marks.
A character such as 'd' is not a string and it is indicated by single quotation marks.

Q27. How can we access the string using its index?
Ans: we can access the characters in a string by referring to its index number inside square brckets[].

Q28. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"
Q29. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"
Q30. Resverse the string given in the above question.

Q31. How can you delete entire string at once?
Ans: we can use remove the entire string variable using the del command.

Q32. What is escape sequence?
Ans: escape sequence is a sequence of characters that, when we used inside a character or string,does not represent itself but is converted into another charcter or series of characer.

Q33. How can you print the below string?

'iNeuron's Big Data Course'
Ans: print("iNeuron's Big Data Course").

Q34. What is a list in Python?
Ans: List are used to store multiple items in a single variable.

Q35. How can you create a list in Python?
Ans: To create a list in python,we use square brackets([]).
example: [ list,list1,list2...]

Q36. How can we access the elements in a list?
Ans:use the len() funtion and square brackets [] to access data,with the first element at index 0.

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.

lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
Ans:list= [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
    list[6]
Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.
Ans:n =int(input("Enter Number of Elements:"))
    for i in range(n):
        a.append(int(input("Enter Element"))
    print("list:")
    for element in a:
        print(element)
#find the length of the list
    mylist=[1,2,3,4,5]
    print(mylist)

    count=0

   for i in mylist:
       count=count+1
   print("length f list is:",count)

 

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.

lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]

Ans: list = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
     list.insert(2,"Big")
     print(list)

Q40. What is a tuple? How is it different from list?
Ans:List and Tuple in Python are the classes of Python Data Structures. The list is dynamic, whereas the tuple has static characteristics.
 This means that lists can be modified whereas tuples cannot be modified, the tuple is faster than the list because of static in nature.

Q41. How can you create a tuple in Python?
Ans: A tuple in python can be created by enclosing all the comma-separated element inside the parenthesis(). element of the
tuple are immutable and ordered .it allows duplicate value and can have any number of element.you can even create an empty tuple.

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.
Ans:# create a tuple
     tuplex = (soma,shubham,ayan)
     print = (tuplex)
    #tuples are immutable ,so we can not add new elements
    #using merge of tuple with thw + operatoryou can add an element and it will create a new tuple
     tuplex = tuplex + (shreeti)
     print(tuplex)

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?
Ans: we can not add element to a tuple beecause of their immutable property.

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
Ans:# tuple of numbers
      number = (1,2,1,3,4,2,2,5)
    #count the number of 2's in the tuple
    count = number.count(2)
   print(count)

Q45. What are sets in Python?
Ans: set are used for multiple items in a single variable.

Q46. How can you create a set?
Ans: we create sets by placing all the elements inside the curly braces{},separeted by comma.

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.
Ans: #create a set
     fruits = {apple, banana,grapes}
    #adding custard apple
     fruits,add(custard apple)
     print(fruits)

Q48. Try to add multiple values using add() function.
Ans: #create sets
    myset = {2,3,5,6,7}
    #append multiple sets operators
    myset1 = myset | {10,20}
    print(myset1)

Q49. How is update() different from add()?
Ans: update is used for updating data that is already in the table ,otherhand add() is used for adding a data to the table.

Q50. What is clear() in sets?
Ans The clear() method remove all element in a set.

Q51. What is frozen set?
Ans: Frozen set is just an immutable version  of a python set object.

Q52. How is frozen set different from set?
Ans: A frozenset is provides an immutable implementation while set is a mutable object.

Q53. What is union() in sets? Explain via code.
Ans:The union of two sets A and B is defined as the set of all the element which lie in set A and B or both the element in A andB altogether,
and the union of the set is denoted by the symbol 'U'
    A = {1,2,3,4}
    B = {5,4,3,2}
  #compute union between A and B
 print('A U B =', Aa.union(B))

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
`Ans: The intersection of set can be denoted using the symbol 'âˆ©'.the intersection of two set A and B is the 
      set of all those elements which are common to both A and B.

Q55. What is dictionary ibn Python?
Ans: dictionaries are python's implementation of a data structure that is more generally known as an associativearray.
you can define a dictionary by enclosing a comma-separated list to key-value pairs in curly braces({}).Acolon(:) separated
each key from its associated value.

Q56. How is dictionary different from all other data structures.
Ans: The dictionary data structure in python is an unordered collection of items.while other data structure
use only one value as the element,the dictionary is a slightly more compound data structure.

Q57. How can we delare a dictionary in Python?
Ans: you declare a dictionary with a set of curly braces{},inside the curly braces you have a key-value pair.

Q58. What will the output of the following?

var = {}
print(type(var))
Ans: <class 'dict'>

Q59. How can we add an element in a dictionary?
Ans: we add a new element to the dictionary by using a new key as a subscript and assigning it a value.

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
Ans: Fruits = {banana,apple,grapes}
     print(Fruits).

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.
Ans:students = {1:{'name': 'Ayan', 'age': '20', sex': 'male'},
               2:{'name': 'jyoti', 'age': '25', 'sex': 'female'}}
     print(stuednts[1]['name'])
     print(stuednts[1]['age'])
     print(stuednts[1]['sex'])
#OUTPUT :ayan
         20
         male

Q62. What is the use of get() function?
Ans:get() method in python is used to get the value of any specified key from a dictionary.

Q63. What is the use of items() function?
Ans: The item() function in the dictionary is used to return each item in a dictionary as tuples in alist.

Q64. What is the use of pop() function?
Ans: the pop () function removes the last element or the element based on the index given.

Q65. What is the use of popitems() function?
Ans:the popitem() fution is used to reove the item that was last inserted into the dictionary.

Q66. What is the use of keys() function?
Ans:The key() function is used to retrieve all of the keys from the dictionary.

Q67. What is the use of values() function?
Ans:A value is one of the most basic things in any program works with .A value may be characters i.e.'Hello,World!'or a number like
1,2,3,4etc.value belong to different type integer,float

Q68. What are loops in Python?
Ans:loop means repeating something over and over until a particular condition is satisfied.

Q69. How many type of loop are there in Python?
Ans:There are three types of loop:
 for loop
 while loop
 and nested loop.

Q70. What is the difference between for and while loops?
Ans:for loop is a single line command that will be execute repeatedly.while loo can be singlr lined
or contain multiple command for a single condition.

Q71. What is the use of continue statement?
Ans:the continue statement ends the current iteration of a loop or a while loop, and continue to the next iteration.

Q72. What is the use of break statement?
Ans:The break statement is frequently used to terminate the processing of a particular case within a switch statement.

Q73. What is the use of pass statement?
Ans:The pass statement is used as a placeholder for future code.

Q74. What is the use of range() function?
Ans:The range() funtion returns a sequence of numbers,starting from 0 by default,and increments by 1(by default0 and stop before a specificnumber.

Q75. How can you loop over a dictionary?
Ans:we can loop through a dictionary by using a for loop.

Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
Ans:i = int(input("Enter Number:"))
    fac = 1
    while (i>0):
         fac=fac*i
         i=i-1
    print("Factorial=",fac).

Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
Ans:p=int(input("Enter principal : "))
    r=int(input("Enter rate : "))
    t=int(input("Enter time : "))
  si=(p*r*t)/100
  print("simple interest is : ",si)

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
Ans:p=int(input("Enter principal : "))
    r=int(input("Enter rate : "))
    t=int(input("Enter time : "))
amount"p*(pow(i*r/100),t))
ci=amount-p
print("compount interest is : ",ci)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
Ans:number=int(input("Enter the number:"))
    if number==1:
       print("is not prime number")
    if number>:
       for n in range(2,number):
           if number%2==0:
       print(num,"is not prime number")
           break
       else:
       print(number,"is prime number")

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
Ans:i=int(input("enter Number to check for armstrong")
    orig=i
    sum=0
    while(i>0):
              sum=sum+(i%10)*(i%10)*(i%10)
              i=i//10
     if orig==sum:
              print("number is armstrong")
          else:
              print("number is not armstrong")

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
Ans:def fib(n);
        if n<=1:
            return n
         else:
             return fib(n-1)+fib(n-2)
         n=int(input())
         print("Nth fibonaccu number is",fib(n))

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.
Ans:list=(1,2,3,4,5,6,7)
    length=len(list)
    temp=list(0)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
Ans:def swapPosition(list ,pos1 ,pos2):
        list[pos1] ,list[pos2] = list[pos2] ,list[pos1]
        return list
    list =[1,2,3,4,5,6]
    pos1,pos2=1,3
    print(swapposition(list,pos1-1,pos2-1)

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
Ans:list = [1,2,3,4,5,88,99]
    print("the largest element of the list is',max(list))

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
Ans:list = [6,7,8,9]
    sum = 0
    result = []
     for num in list:
        sum = sum + num
        result.append(sum)
     print(result)

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.
Ans:a= input("Enter string:"0
    b=a[-1::-1]
    if(a==b):
         print("palindrome string")
    else:
         print("not palindrome string")

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
Ans:def remove(string,i):
        a=string[ : i]
        b=string[i+1:]
        return a+b
    string ="coding"
    i=3
    print(remove(string))

Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
Ans:string = input("Enter string : ")
    substring = input("Enter substring to check to chech in string : ")
    if substring in string:
       print("yes substring is present!!!")
    else:
       print("substring is absent...")

Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
Ans:def string(k,str):
        string=[]
        text=str.slit(" ")
        for x in text:
            if len(x)>k:
               string.append(x)
        return string
    k=3
    str="code for ife and codecho is for coding"
    print("string(k.string))

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.
Ans:test_dict={'you':[1,2,3,4],
               'are':[7,6,5,4],
               'the':[9,8,7,6],
               'best':[5,6,4,3],}
   #printing original dictionary
      print("The original dictionary is :"+ str(test_dict))
   #Extract unique value dictionary values
   #using set comprehensive + value()sorted()
      res=list(sorted({ele for val in test_dict.value() for ele in val}))
      printing result
      print("The unique values list is:"+str(res))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.
Ans:dict1 = {"ayan":20, "jyoti":12, "prem":56}
    dict2 = {"piya":20, "rani":12, "sanjay":56}
      print({**dict1,**dict2})

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.

Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}

Ans: list[('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
     dictionay=dict(list)

    print('my dictionary',dictionary)
    output : Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45} 

Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.

Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]

Ans:n=list(map)int,input(),split())
    b=[]
   for i in n
     b.append(i,1**3))
   print(b)
   output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]

Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.

Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]
Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.

Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Ans: input = (('for', 24), 
             ('Geeks', 8),
             ('Geeks', 30))
    print(sorted(input(key=lambda x: x[1]))
   output:[('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Q96. Write a python program to print below pattern.

* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 

Ans: for i in range(1,6):
     for j in range(1,i+!):
         print("*",end="")
     print("\n")

Q97. Write a python program to print below pattern.

    *
   **
  ***
 ****
*****
Ans:for i in range(1,6):
        for k in range (1,6-1):
            print(" ",end="")
   for j in range (1,i+1):
       print("*",end="")
   print("\n")

Q98. Write a python program to print below pattern.

    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 
Ans:for i in range(1,6):
        for k in range (1,6-i):
            print(" ",end="")
       for j in range(1,(2*i-1)+1):
            print("\n")


Q99. Write a python program to print below pattern.

1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5
Ana: for i in range(1,5):
         for j in range(1,i+1):
             print(j,end= " ")
         print()

Q100. Write a python program to print below pattern.

A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 
Ans:for i in range(A,E):
        for j in range(1,i+1):
             print(j,end= " ")
         print()